想加入紀律部隊的朋友請三思！！！

香港紀律部隊一直在維持社會繁榮安定、保障市民性命和財產安全等領域所作的努力和貢獻，這一點香港人是有目共睹的。作為紀律部隊的成員必須服從上級的指示和命令，這一點也是讓廣大的香港市民理解的。生活在這文明社會中，每一個人都是有血有肉有思想的人，並不是被programmed的機器人。然而當這個政府（上級）給予一個不合理，甚至會影響到香港下一代的未來，紀律部隊是否還可以無條件地服從及執行這有毒的命令？相信紀律部隊也是有思想情感，能獨立思考的「人」吧。

每一位香港人都希望香港走上繁榮安穩，保家衛國的重任不單是紀律部隊守則中的工作，也是作為香港市民堅守不變的責任。如果保家衛國只是純粹簡單的維持秩序，那麼相信每一位受過教育的市民都能做到，香港市民每年交納的稅款亦不用分一部分以重酬的形式來招聘紀律部隊。紀律部隊的權力是香港每一位市民給予的，薪金也如是。紀律部隊該保護的是市民，而不是政府。

剛畢業的學生們為什麼想加入紀律部隊，為的是保護市民的責任感嗎，或是為了自己一生安穩的工作和生活，或是為了那2萬至4萬多的起職薪金嗎？的確，紀律部隊的日常工作內容是吸引的，若不知道的話可以問問身邊的紀律部隊朋友。但當社會出現不公義的時候，有誰還願意站出來「實在地」保護自己的城市？

quit啦